港大研究揭香港現7個超級傳播 50宗本地個案源頭不明

新型冠狀病毒肺炎在全球大流行，香港大學醫學院公共衛生學院研究團隊利用本港患者的流行病學數據作分析，發現截至今年4月底的1,038宗確診及疑似個案當中，有逾五成個案屬群組個案，最大的群組是酒吧樂隊群組涉106名病人，佔本地個案總數約三成。團隊估計有5至7宗屬「超級傳播」，料八成本地傳播是源自兩成確診病人。另外，亦有50宗本地個案患者無外遊，源頭不明。
數據顯示酒吧、餐廳等社交場合，較一般工作環境及家庭中的傳播風險更高，團隊認為政府應關閉有關場所或施加措施要求場所推社交距離措施。研究成果待同行審核，已刊登於預印期刊Research Square。

已經第11日零本地確診，重要求關閉娛樂場所?
不愧為親病毒派